\begin{enumerate}
	\item
	\begin{enumerate}
		\item \[u_1 = 5u_0 - 4 \times 0 - 3 = 5 \times 3 - 4 - 3 = 15 - 7 = \boxed{12}\]
		\item \[u_2 = 5u_1 - 4 \times 1 - 3 = 5 \times 12 - 4 - 3 = 60 - 7 = \boxed{53}\]
		\item Il semble que la suite $\left(u_n\right)$ soit croissante et tende vers $+\infty$.
	\end{enumerate}
	\item
	\begin{enumerate}
		\item Soit $P_n$ la proposition $u_n \geqslant n+1$.
		
\textbf{Initialisation} : $u_0 = 3$ et $0+1 = 1$.
		
$3 \geqslant 1$. La proposition est donc vraie au rang $n=0$.\\
\smallskip
		
\textbf{Hérédité} : on suppose la proposition vraie au rang $n \in \mathbb{N}$,\: $u_n \geqslant n + 1$ (hypothèse de récurrence). On va vérifier qu'alors elle est vraie au rang suivant.
\begin{eqnarray*}
u_n \geqslant n + 1 &\iff& 5u_n \geqslant 5(n+1)\\
&\iff& 5u_n - 4n - 3 \geqslant 5n + 5 - 4n - 3\\
&\iff& u_{n+1} \geqslant n + 2 = (n+1) + 1
\end{eqnarray*}
La proposition est donc héréditaire.\\
		\smallskip
		
\emph{Conclusion} : la proposition $P_n$ est vérifiée au rang $n = 0$ et est héréditaire, donc, d'après le principe de récurrence, elle est vraie pour tout entier naturel $n$ : $u_n \geqslant n + 1$.
		\item On a : $\lim\limits_{n \to +\infty}(n+1) = +\infty$. Puisque $u_n \geqslant n+1$, par comparaison, on a :
		\[\boxed{\lim_{n \to +\infty}u_n = +\infty}\]
	\end{enumerate}
	\item
    \begin{enumerate}
		\item\
		\begin{eqnarray*}
			v_{n+1} &=& u_{n+1}-(n+1) - 1\\
			&=& 5u_n - 4n - 3 - n - 1 - 1\\
			&=& 5u_n - 5n - 5\\
			&=& 5\left(u_n - n - 1\right)\\
			&=& 5v_n
		\end{eqnarray*}
La suite $\left(v_n\right)$ est donc une suite géométrique de raison $q=5$ et de premier terme $v_0 = u_0 - 0 - 1 = 2$.
		\item Puisque $\left(v_n\right)$ est une suite géométrique de raison $5$ et de premier terme $v_0=2$, on a :
		\[\boxed{v_n = 2 \times 5^n}\]
		\item $v_n = u_n - n - 1 \iff u_n = v_n + n + 1$. Donc :
		\[\boxed{u_n = 2 \times 5^n + n + 1}\]
		\item  Puisque $5 > 1$, la suite de terme général $5^n$ est strictement croissante, donc $5^{n+1} \geqslant 5^n$.
		\begin{eqnarray*}
			5^{n+1} \geqslant 5^n &\iff& 2 \times 5^{n+1} \geqslant 2 \times 5^n\\
			&\iff& 2\times 5^{n+1} + (n+1) + 1 \geqslant 2 \times 5^n + (n + 1) + 1\\
			&\iff& u_{n+1} \geqslant 2 \times 5^n + n + 2\\
			&\iff& u_{n+1} \geqslant 2 \times 5^n + n + 1\\
			&\iff& u_{n+1} \geqslant u_n
		\end{eqnarray*}
		La suite $\left(u_n\right)$ est donc croissante.
	\end{enumerate}
	\item
	\begin{enumerate}
		\item\
		
		\fbox{\parbox{.333\textwidth}{%
		\begin{ttfamily}
		def suite():\par
		\hspace{0.5cm}u=3\par
		\hspace{0.5cm}n=0\par
		\hspace{0.5cm}while \textbf{u<10**7}:\par
		\hspace{1cm}u= \textbf{5*u-4*n-3}\par
		\hspace{1cm}n=n+1\par
		\hspace{0.5cm}return n
		\end{ttfamily}}}
		\item\
		\begin{center}
		\begin{tabularx}{.5\textwidth}{|*{3}{>{\centering\arraybackslash}X|}}
			\hline
			\tt{u} & \tt{n} & \tt{u < 10\up{7}} \\ \hline
			3 & 0 & VRAI \\ \hline
			12 & 1 & VRAI \\ \hline
			53 & 2 & VRAI \\ \hline
			254 & 3 & VRAI \\ \hline
			\np{1255} & 4 & VRAI \\ \hline
			\np{6256} & 5 & VRAI \\ \hline
			\np{31257} & 6 & VRAI \\ \hline
			\np{156258} & 7 & VRAI \\ \hline
			\np{781259} & 8 & VRAI \\ \hline
			\np{3906260} & 9 & VRAI \\ \hline
			\np{19531261} & 10 & FAUX \\ \hline
		\end{tabularx}
		\end{center}
La valeur renvoyée par cette fonction est $n = 10$. C'est le rang à partir duquel $u_n \geqslant 10^{7}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

